(中長文)珍惜眼前人 愛狗呢兩日唔食野 今日突然走左

好想有人明白我感受

件事發生係年幾前，狗仔既左後腳生左個腫瘤，個陣無諗咁多，以為係良性腫瘤。但係日子越耐個腫瘤就越大，直到開始見到佢因為個瘤而行動不便，就帶左佢去睇醫生。佢睇醫生個陣真係好乖，知道有屋企人陪住所以佢都唔驚，抽完血抽完組織之後我都保持住樂觀。但係收到報告之後發現個腫瘤係惡性，個一刻就開始好擔心，好擔心佢會好痛好辛苦。

醫生建議幫佢切，但係因為腫瘤範圍大，可能啲皮會唔夠佢埋口，而且佢對麻醉藥都算敏感，每一次做麻醉都有一定既風險。最重要既係，醫生話呢個係個幾惡既腫瘤，切完之後都好大機會會再發。佢係隻沙皮狗，同埋佢真係真係好叻。手術個日我同屋企人一齊去睇佢，做左無幾個鐘就醒番，成個精神哂，醫生都話差啲唔夠時間縫番個傷口。因為做完手術無耐，佢隻腳要包石膏，而我又住村屋，佢上落樓梯都唔方便，頭幾日都係我抱佢上上落落。我都估唔到，佢好快就想靠自己行上樓梯，我都唔想佢成日覺得依賴住我，所以我就係隔離旁住佢。呢次手術完左康復得好好。

做完手術既頭兩三個月我都有同佢落街行下，同埋亦唔察覺到有復發既跡象，所以我都慢慢放低左件事。但係過左無幾耐，開始發現佢隻腳同一個位又開始腫，開頭腫得唔太明顯，做後黎大得越黎越快。又再過多幾個月，個腫瘤越黎越大，甚至大過之前個個。可能佢因為痛，開始無乜精神，食野食得慢左，耳屎眼屎又多左。直到一個星期之前，佢開始唔係好行到，一日訓到黑，大小二便個啲佢好生性，識得自己係廁所屙，但係開始見到佢唔係點食野，好多時都係攤左成晚先食得哂，好明顯見到佢瘦左好多。去到尋晚，佢直頭一啖都無食過，我都開始感覺到佢已經唔係好得，但係都比佢訓多一晚先。

今日係我有思考判斷能力之後過得最痛苦既一日，婆婆係我好細個已經走左，印象唔太深刻。但係呢隻狗陪左我十幾年，我對佢就好似親生細佬一樣，咩事都會同佢講，咩事都會同佢分享，開心同唔開心既野，佢都會好乖咁聽我講哂。今朝佢一啖野都無食過，之後趴左係我房門口，又唔係訓教， 擘大隻眼好似好辛苦咁。平時佢都唔點吠，今日佢趴左係到，間唔中會吠兩聲，好似好痛苦咁叫緊人黎幫佢。但係今日我要番學，所以錫左佢幾啖之後就出左門口，番到學校我突然有種感覺係想即刻番去見佢，之後就走左晏晝啲堂。番到屋企見到佢都係訓左係同一個位，地下有屎同尿，佢已經控制唔到自己。之後我就係咁叫佢，佢都比唔到反應我，好似無左意識咁，我就即刻打比阿爸，揸車同佢去睇醫生。佢成程都無郁過，直到差唔多到診所佢就開始吠，入到診所上左枱之後醫生幫佢檢查，佢心跳好慢，體溫好低。呢一刻我就知道佢唔得啦，醫生都建議比支針佢，舒舒服服咁走。但係佢聽到之後又開始吠，我係佢隻眼入面見到佢想講既野，佢好想番屋企。佢好堅強，佢要堅持等到屋企人黎齊先走，我亦都見到佢好驚好擔心。等到齊人既時候，我同屋企人決定唔幫佢安樂死，之後就離開左診所番左上車，上左車無幾分鐘，佢啲手腳開始繃緊，隻眼瞪到好大，個口擘到好大。我見到佢咁樣好心痛，覺得佢好辛苦，最好既係呢個情況只係持續左幾秒就完，同時佢亦都走左。

之後我地帶左佢番屋企，依家陪緊佢，我都幾迷信，我相信佢走左既8個鐘之內都仲會聽到人講野，我就係咁同佢講野，咩都講，但係其實我好驚，真係好唔捨得。

有養寵物既人應該會明，寵物相比起親人有時感情真係更深厚，但都唔應該忽略親人。我做人既日子唔耐，但係今次呢件事先真係明白要做自己想做既事，珍惜身邊既所有野，要知道係你身邊既所有野都唔係理所當然。

佢陪咗你十幾年嘅同時樓主你都陪咗佢成世
我相信狗仔呢一生有你咁愛錫佢佢都一定覺得好幸福 : )
下輩子再續前緣，會再見嘅

這是你彌留半夜時 從你眼中的光講我知
性命再無常脆弱 也獨有一種大意

睇到想喊 佢撐到見埋你同屋企人先走好叻

生命真係好脆弱

我隻狗上星期又係兩日唔食野，然後突發心臟病走左，明白樓主感受，睇到喊左

狗仔一路好走
養寵物真係最怕呢一刻

珍惜眼前人，也珍惜你自己，加油

睇完，剩係見到兩次都係個腫瘤開始起等到個腫瘤好大舊行唔到先帶佢睇醫生，病向淺中醫

樓主你好多個應該要帶狗狗盡早睇獸醫既moments都冇做到

去到呢個地步都無咩好blame樓主啦
無人想咁
Anyway 狗狗一路好走

狗仔既左後腳生左個腫瘤，個陣無諗咁多，以為係良性腫瘤。
如果你唔係咁懶 一開始帶佢睇醫生 佢唔使死 真係重要 小小事都馬上帶去睇啦 死左先扮情深

我唔明白點解可以察覺唔到隻腳腫左咁耐同開始唔肯食野先走去睇醫生，第一次割完腫瘤醫生講明好大機會復發，然後明明都知道佢隻腳又腫過，仲要腫到比之前更勁。什至影響行動食欲先帶佢去睇醫生，但睇醫生果刻醫生已經建議安樂死

樓主你珍惜既義意到底係咩意思？
係咪等每樣野若即若離果刻果種感覺先特別值得可惜？而唔係盡早去避免事情發生？

我都有養狗唔明白你感受

感動。
你好愛錫隻狗，相信你地可以有緣再見

事實係狗狗如果有適切治療、藥物舒緩
係可以少好多不必要痛苦

講到自己咁痛心
仲開po說教叫人珍惜
樓主你自己有冇珍惜，有冇盡主人既責任？